.TH "includes/thread_module.h" 3 "Thu Mar 17 2016" "Version 2.0.50" "Servidor IRC" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
includes/thread_module.h \- 
.PP
Funciones de hilos\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include <stdio\&.h>\fP
.br
\fC#include <stdlib\&.h>\fP
.br
\fC#include <syslog\&.h>\fP
.br
\fC#include <signal\&.h>\fP
.br
\fC#include <pthread\&.h>\fP
.br
\fC#include <unistd\&.h>\fP
.br
\fC#include <string\&.h>\fP
.br
\fC#include <strings\&.h>\fP
.br
\fC#include <time\&.h>\fP
.br
\fC#include '\&.\&./includes/list\&.h'\fP
.br
\fC#include '\&.\&./includes/IRC\&.h'\fP
.br

.SS "Macros"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fB_GNU_SOURCE\fP"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fB_XOPEN_SOURCE\fP   600"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fB_POSIX_C_SOURCE\fP   199309L"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBMSG_BUF_SIZE\fP   256"
.br
.ti -1c
.RI "#define \fBTHREAD_JOIN_TIMEOUT\fP   5"
.br
.in -1c
.SS "Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBsetup_master\fP (int ping)"
.br
.RI "\fIPrepara el módulo de hilos Inicia el módulo de hilos y módulos de los que depende, necesario para su funcionamento\&. También inicia las interrupciones por alarmas, cuya freciencia viene dada por el ping\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBspawn_thread\fP (int fd)"
.br
.RI "\fIInicia un hilo de atención a un cliente Crea un nuevo hilo que recibe mensajes de un cliente por el descriptor de fichero dado, para luego procesar sus mensajes y enviar respuestas según el módulo IRC\&. \fP"
.ti -1c
.RI "\fBSTATUS\fP \fBtellUsername\fP (int fd, char *usrn)"
.br
.RI "\fIInforma al hilo el nombre de usuario del cliente Para una mejor interacción con el módulo IRC, el hilo guarda la asociación entre nombres de usuario y descriptores de fichero, que luego se puede consultar (pero no cambiar) mediante la función getFDByUsername\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBlast_active\fP (int fd)"
.br
.RI "\fITiempo del último mensaje del usuario\&. \fP"
.ti -1c
.RI "int \fBgetFDByUsername\fP (char *usrn)"
.br
.RI "\fIDescriptor de fichero del usuario\&. \fP"
.ti -1c
.RI "void \fBclean_end\fP (int nsignal)"
.br
.RI "\fITerminar este módulo y el programa\&. \fP"
.in -1c
.SH "Detailed Description"
.PP 
Funciones de hilos\&. 


.PP
\fBAuthor:\fP
.RS 4
Miguel Russian Rojas 
.PP
Ana Peraita Alonso 
.RE
.PP

.SH "Function Documentation"
.PP 
.SS "void clean_end (intnsignal)"

.PP
Terminar este módulo y el programa\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInsignal\fP Debe estar a 0, de lo contrario el resultado es indefinido 
.RE
.PP

.SS "int getFDByUsername (char *usrn)"

.PP
Descriptor de fichero del usuario\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIusrn\fP cadena que representa el nombre de usuario 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
socket del usuario dado, -1 en caso de error 
.RE
.PP

.SS "int last_active (intfd)"

.PP
Tiempo del último mensaje del usuario\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIfd\fP descriptor de fichero que identifica al usuario 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
segundos desde la marca de tiempo UNIX (vease time()) transcurridos hasta el último mensaje del usuario dado, -1 en caso de error 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP setup_master (intping)"

.PP
Prepara el módulo de hilos Inicia el módulo de hilos y módulos de los que depende, necesario para su funcionamento\&. También inicia las interrupciones por alarmas, cuya freciencia viene dada por el ping\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIping\fP frecuencia de las alarmas, se usan internamente para ping y pong 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR en caso de algún error (sin garantías de servicio), OK sino 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP spawn_thread (intfd)"

.PP
Inicia un hilo de atención a un cliente Crea un nuevo hilo que recibe mensajes de un cliente por el descriptor de fichero dado, para luego procesar sus mensajes y enviar respuestas según el módulo IRC\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIfd\fP socket desde el cual obtener y enviar mensajes al cliente 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR en caso de algún error, OK de lo contrario 
.RE
.PP

.SS "\fBSTATUS\fP tellUsername (intfd, char *usrn)"

.PP
Informa al hilo el nombre de usuario del cliente Para una mejor interacción con el módulo IRC, el hilo guarda la asociación entre nombres de usuario y descriptores de fichero, que luego se puede consultar (pero no cambiar) mediante la función getFDByUsername\&. 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fIfd\fP socket del usuario 
.br
\fIusrn\fP cadena que represente el nombre de usuario 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
ERR en caso no haber podido establecer la asociación, OK de lo contrario 
.RE
.PP

.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for Servidor IRC from the source code\&.
